壹傳媒百員工默站反外判

壹傳媒百員工默站反外判

要聞

【本報訊】滂沱大雨阻不了壹傳媒員工抗爭。壹傳媒集團早前決定推行外判制度，並有零星裁員，員工人心惶惶。壹傳媒工會昨日傍晚發起默站行動，約100名員工穿着黑衣參與，並有約50名前員工、傳媒同業、職工盟及記協代表到場支持。工會要求集團立即撤回外判方案，否則不排除有進一步行動。

壹傳媒工會昨發起默站行動，百名員工穿黑衣參與。馬泉崇攝

杜耀明憂損新聞質素

昨日傍晚6時，壹傳媒員工離開工作崗位15分鐘，於集團大樓外集合，舉起「黑箱攪外判、同事被背叛」、「拚博廿二年、即食無情面」等標語。工會發言人林偉聰表示，目前外判影響美術部約30至50人，外判令員工收入減少，失去勞工保障，造成低價競爭影響新聞質素。管理層只與部門主管商討外判，前線員工無法參與，是黑箱作業。
默站5分鐘期間天色突然轉黑下大雨，員工全身濕透也沒有退縮。記協主席岑倚蘭表示，對壹傳媒推出支離破碎的外判計劃極度遺憾。她接獲消息壹傳媒想將員工成本減少三成，「作為大老闆嘅黎智英要出嚟面對全體員工交代」。大專新聞教育工作者聯席發言人杜耀明默站後表示心情沉重，指外判是價低者得，影響新聞質素，擔心連社論也會變得陰陽怪氣。職工盟秘書長李卓人表示，雨傘運動期間壹傳媒員工保護集團，「外判員工會唔會咁仆心仆命保護公司出版？」要求集團停止黑箱作業。
《蘋果日報》社長張劍虹回應稱，外判主要於美術部推行，暫沒計劃於其他部門推行，但若有人手自然流失，傾向不再填補，會嘗試從公司之外找尋合作夥伴提供內容，並會檢討現時版面及「員工係唔係真正咁適合」，「唔會有好大量裁員」，也沒有減少整體員工成本三成的目標。對於外判打擊員工士氣，張反歸咎工會不能傳達正確訊息，令管理層失望。
■記者陳沛冰

壹傳媒工會昨發起默站行動，百名員工穿黑衣參與。馬泉崇攝

唔係話罷工15分鐘咩

咁巴閉辭職囉
又要做又要屌

罷工完係咪返去ot

同屋宇署員工lunch time 罷工不相伯仲

毒果今日又有冇教下大家大陸有咩新潮語呀